[重開]快速入門，教你如何用Twitter

我玩開Twitter用咗差唔多4年
冇諗過原來好多人唔識用Twitter，當係fb ig咁用
咁作為一個用慣Twitter嘅人想教下大家有咩技巧
Twitter都有獨特嘅生態
事先講明，依個po係教你點樣用得好，唔係點樣開始用，account都未開嘅可以去搵其他教學先返黎睇

1. Twitter有字數限制
開始用Twitter嘅人應該好快發現，但我都想講下字數限制
每個Tweet都限制140字(280字符)以內
所以一定要簡潔
如果點刪減都係過字數，有兩個建議方法
一，係comment繼續打
最頂頂嘅Tweet喺開頭寫1)，回覆就打2)，如此類推，又或者你預先知道自己要分成幾多段先打得哂，可以用分數開頭(例如分三段就1/3, 2/3, 3/3)直到寫哂你想講嘅野；日文嘅話就係每段未完嘅文字寫(続く，否則好多人都唔知道你回覆度仲有下續
但壞處係大部分人習慣只會RT(retweet)最頂嘅Tweet
二，直接將你想講嘅野整成圖片Tweet
RT數就會集中，但壞處係關鍵字搵唔到，事實上玩開Twitter嘅人唔係次次都用hashtag搜，有時係會用關鍵字搜

所以如無必要，都盡可能用一個Tweet過

2. 用hashtag
大家都識用，我唔詳細講
我比較想提嘅係，如果你要打大段文，但hashtag又佔字數，唔好貪心，建議只用5個tag或以下
你係回覆po哂所有有關hashtag，啲人搜tag就會只睇到你個充滿hashtag嘅回覆，人係懶架，除非好得閒/好有興趣，唔係嘅話係唔會click入去睇原本你打嘅係咩
用唔同嘅tag tweet多幾次，唔好懶
但記住唔好打同一樣野，Twitter會當成spam，自動隱藏你啲文
其他人搜tag見到咁多一模一樣嘅野都會覺得好L煩

3. No spam
繼續上面講嘅野，唔spam咁可以點tweet好多野
大家唔好當成fb ig，Twitter係一個好適合發廢文嘅平台
你打“好攰呀”一個Tweet，又打“今日早訓，早抖”另發一個新tweet，甚至你打OMG、啊啊啊啊啊、一個emoji，喺Twitter度都好常見架
當然我唔係叫大家發廢文
你諗唔到好多篇唔同嘅文，打一句感想、再加hashtag，咁就搞掂架啦
例子：It was pouring but I still went to Victoria Park for the protest. Hongkongers were very nice. (加hashtag)

4. 刷RT數
要刷RT數就要集中係一個Tweet，唔好諗住啲人會瘋狂RT所有有關嘅Tweet
另外，冇咩follower嘅人嘅Tweet基本上好少人會睇到，更加唔好講會RT，可以收皮
但你哋可以RT多啲多follower嘅推主啲Tweet(例如Gphone、所羅門、攬炒、周庭、Rie……以及個名隔離有✔嘅係官方帳號，都可以多啲推)
好多新手會用RT with comment，但係RT with comment唔會刷到RT數
好殘忍，刷RT數係必然要做，其他人見到數字大先會RT而唔係留心心就走
同埋如果推主冇更改通知設定，佢直頭會係通知欄見到你RT with comment打咗啲乜
仲有善用RT數高嘅Tweet，如果有特別資訊同消息想多啲人知道，除咗搵多follower嘅人幫手，亦可以直接係下面回個覆，好過你發個唔知有冇十條友睇過嘅新Tweet多多聲
啲人見到反應熱烈、回覆數多啲Tweet，都會click入去睇埋comment架
因為我就係其中一位會咁做嘅人

5. 與五毛大軍對戰
直接port鳩佢哋個account同相關推文啦，尤其是喺人哋留言搞事嗰班
Click埋入五毛個timeline，順手檢舉埋其他有問題嘅Tweet
我呢幾個月都舉報咗唔少，有啲仲收到通知，我檢舉嘅帳戶被確認違反Twitter規則
至於hashtag帶風向，相信大家都識點做，所以我唔係度再講啦

另外提提大家
大家想保障自己私隱嘅話，記得係設定→可搜尋性和聯絡人→讓其他人透過電話找到你→整走個剔，唔好比人用手機number搵到你

———————————————————
上一個po好多人會有嘅疑問：
Q. 我應該follow咩人
A. 首先一定要follow重要人物嘅ac，例如侵侵、眾議員、參議員……但為免被Twitter以為係bot，唔好淨係follow呢類ac
有巴打話可以follow啲貓貓ac，Retweet下啲貓貓相，會易啲吸引人follow你
你仲可以search #手足互科，你會搵到好多巴絲打嘅ac，你可以follow佢哋，同佢哋say 個hi

Q. RT+reply同RT with comment有咩分別？
A. reply：follower未必睇到，但你個回覆會出現喺原文下面，所以其他人都可以睇到你回覆咗啲咩
RT with comment：會直接出現係你嘅follower嘅timeline，但唔會出現係原文嘅回覆欄度，所以除非咁啱其他人搜尋到你，唔係嘅話，理論上得follower會見到你寫咩
共通點係兩者都可以被原發文者睇到

Q. 咁我應該用邊個好啲
A. 如果你好似Gphone嗰啲有好多follower嘅，我建議用RT with comment，如果follower唔算多嘅，我建議用reply。依張“Twitter戰線需知”好清楚寫咗點解多數會推薦用RT+reply(張圖唔錯所以見到就save低咗，多謝手足製作)

Q. Follower係咪愈多愈好？係咪要多過xxx人？
A. 冇人話過超過幾多個follower影響力會大啲，依個係好常見嘅誤解
而且你嘅follower人數點都唔會多過啲政治人物 當然唔好得幾丁友follower啦，你follower啲外國人，佢哋睇到你得咁少人follow，會懷疑你係咪只係rt機械人，冇野好睇而唔follow返你

Q. 既然喺出名嘅Account下面留言會有宣傳效果，我係咪reply嘅時候都應該放文宣宣傳？
A. 唔係，如果你嘅文宣同個tweet嘅內容冇關係，就唔好咁做
乜都貼文宣，搞到人地個tweet成堆留言都係唔相關嘅文宣，其實好冇禮貌，好易引起其他人反感
千祈唔好做文宣機械人

祝大家玩Twitter玩得開心

舊po
快速入門，教你如何用Twitter

推

幫推，唔好再將人地辛辛苦苦譯好既tweet copy & paste啦
(X) 手動轉
(O) RT
你手動轉將原tweet變埋spam message仲得不償失

記住
係RT唔係copy&paste
係RT唔係copy&paste
係RT唔係copy&paste

手足借個位

請一個落選區議員， 就拎 $100美金，支爆為止！！

依樣好重要
唔該哂手足補充

幫推

Push

認真post無人理